警轟張建宗致歉係出賣 自稱司長辦職員公開信促張勿跪低

在特首林鄭月娥稱不會「出賣」警隊之際，政務司司長張建宗於光復元朗活動前一天主動見傳媒，為7.21當晚白衣人於西鐵站襲擊市民期間，警方的處理手法致歉，隨即惹來警隊強烈反彈，警隊員佐級協會主席林志偉等警員高調批評張不代表警隊，甚至形容他「出賣公僕」；到底張建宗的立場是否代表林鄭？

相關新聞：【光復元朗】防暴警挑機「冇證」外籍自由身記者 自揭英文差終笠水

《蘋果》周五晚上向特首辦查詢，截至今天下午才獲回覆，發言人指政務司司長辦公室已澄清，強調「行政長官強調她和管治團隊將一如既往，支持警隊的執法工作」，但未有正面回應道歉立場是否代表林鄭。有自稱「政務司司長辦公室同事」則投稿至《立場新聞》，指張有權及有資格代表政府，包括警隊，就失當行為向市民致歉，反斥林志偉目中無人，呼籲張建宗及港府不要過份偏向警隊或以警隊作為政治擋箭牌，否則只會惹來十幾萬公務員及市民不滿。

相信張建宗亦沒料到，原本為光復元朗活動降溫的言論，會火上加油，掀起另一場政治風波。林鄭一直指，不會「出賣」警隊，因此在各方壓力下，至今拒設獨立調查委員會徹查反修例風波引發的連串衝突。

相關新聞：【元朗恐襲】警方指民居射催淚彈為控制場面 衝入西鐵站揮棍因有人襲警

林鄭「死撐」之時，張建宗竟然向外釋出警隊有做錯的訊息，難怪政府消息人士在張惹起警隊反彈後，極速為事件降溫，「澄清」張建宗是指就政府處理《逃犯條例》的手法道歉，絕非針對警方、亦非代表警隊道歉；警隊管理層亦旋即向警員發放內部訊息，稱事前不知張建宗的言論，會盡快代4個職方協會約見張建宗，強調警務處處長盧偉聰會陪同見面。

政務司司長辦公室昨天回覆傳媒查詢時重申，絕對支持及衷心感謝警隊的執法，高度表揚警員在這段困難期間承受重大壓力下，依然盡忠職守，致力維持社會治安，又指會盡快與相關協會人員會面溝通，澄清誤會，從政府以致警隊管理層的「補鑊、跪低」行動，可見警隊有幾「惡」。

有自稱為「政務司司長辦公室同事」的人士向《立場新聞》投稿公開信，向表達不滿的警察及員佐級協會主席林志偉發公開信，直指警方在7.21元朗白衣人襲擊事件處理明顯失當，「大家對白衣暴徒的痛恨，也不及對警察的徹底失望」，認為張建宗以政府一方對事件向失望並身心受傷的港人道歉，何罪之有？強調警務處是港府一部份，亦從屬政務司之下，「張司長絕對有權力及資格代表政府，包括警隊，就失當行為向市民致歉」，不滿警隊中「有害群之馬既不履行維持治安的職責，又有錯不認，反而要脅企出來道歉的司長下台」。

林志偉曾指「那請張司長下達一道命令，指示警隊明天如何應付，指示警隊以後怎樣執法……（張）若能力不足，退位讓賢對公務員及香港市民均是好事」，措辭嚴厲極為不客氣；投稿者特別批評林的背後動機，是否推動警察擅離職守以作日後解散警隊的安排，並借機讓解放軍取而代之？「林主席請停止出賣警隊來換取你日後拉攏權勢的籌碼，你目中無人的歪理加深民眾對警察的負面情緒，真正地破壞社會安寧」。

投稿者重申一直支持「政治問題，政治解決」，呼籲港府回應民間訴求，並特別備註：「真心討厭林主席一直以來的發言，請司長無須理會林主席自以為是的指令而跪低，漠視背後默默支持司長的一眾幕後同事」，同時請警員勿忘不偏不倚地執法的初心。

可能係真架呢
好多公墓員都唔妥黑警架

分清自己咩身份先啦好無

[728] 需要地方落腳嘅手足入黎!!